## РУССКИЙ \\ RUSSIAN

## Озвучка субтитров v2.4

### Описание

Программа предназначена для озвучки субтитров и автоматического монтирования озвученной аудиодорожки к видео.

На входе в программу подаётся оригинальный видео файл, в котором нет русской озвучки, и субтитры на русском языке. В программе указывается куда положить выходной видео файл. Ичпользуя технологии TTS (Text-To-Speech), программа озвучит субтитры, смонтирует новую звуковую дорожку, и примонтирует её к видео. На выходе получается фильм с русской озвучкой.

Примечание. Возможна озвучка на любые языки, которые поддерживает выбранный движок TTS, однако текущая версия предназначена только для русского языка.

### Использованные компоненты и библиотеки:

*   TTS Silero [https://pypi.org/project/silero/](https://pypi.org/project/silero/)
*   TTS RHVoice [https://rhvoice.ru/](https://rhvoice.ru/)
*   кодек ffmpeg
*   SRT to JSON - конвертор субтитров в JSON, моя разработка
*   pydub - библиотека для монтажа аудио, использует кодек ffmpeg
*   google-tts - онлайн tts от гугла
*   pyttsx3 - библиотека для работы с SAPI, позволяет использовать RHVoice
*   progress - отображение прогрессбара в консоли
*   torch - библиотека машинного обучения, необходима для работы Silero
*   PyQt5 - графический интерфейс (GUI)
*   requests - библиотека для работы с http протоколом

### Инструкция:

1.  Выберите видео.
2.  Выберите субтитры, если они не выбрались автоматически.
3.  Укажите имя выходного файла. Оно автоматически формируется при выборе исходного файла
4.  Укажите голосовой движок. C версии 2.4 по умолчанию Silero
5.  Укажите служебные параметры.
6.  Запустите процесс.

При работе программы будет видно консольное окно. Оно предназначего для мониторинга процесса и отображения возникающих ошибок. Не закрывайте его. Это основное окно программы.

### Дополнительные параметры:

Затихание.  
При монтаже новой озвучки, она накладывается поверх оригинальной. В этот момент оригинальная озвучка делается тише, чтобы не мешать слышать новую озвучку. Этот параметр указывает на сколько делать тише оргинальный звук. По умолчанию -15 (минус 15)

Ускорение.  
Каждую озвученную фразу новой озвучки можно ускорить или замедлить. По умолчанию 1.0.  
Значения 1.0, 1, 0 означают не менять скорость.  
2.0 ускорить в 2 раза.  
0.5 замедлить в 2 раза.

### **ВНИМАНИЕ ! ! !**

Для корректной работы RHVoice проследуйте этой инструкции  
[https://rhvoice.ru/installation/](https://rhvoice.ru/installation/)  
При первом использовании Silero скачает модель нейросети на ваш компьютер. Для каждого языка свой файл модели. Все они скачиваются в директорию silero_models


TTS гугла поддерживает только один голос для большенства языков. Для него нет смысла использовать нейросеть, пердназначенную для распознавания голосов. Для русского языка поддерживается только женский голос.

Нет никакой гарантии, что программа работает !

### История версий

Изменения в версии 2.1

*   Слегка изменён графический интерфейс
*   Добавлено распознавание голоса (мужской или женский) для двухголосной озвучки. (Нейросеть местами работает некорректно и ошибается, нужен более обширный датасет, для её обучения)
*   Исправлены косяки TTS google

Изменения в версии 2.2  
Добавлено:

*   Перед работой очищается папка с временными файлами
*   Возможность удалить временные файлы после работы
*   Возможность запускать прогу из консоли
*   Тёмная тема

Исправлено:

*   Ошибка при выборе временной папки

Изменения в версии 2.3  
Добавлено:

*   Иконка
*   Распознаватель голоса мужской\\женский теперь имеет инвертированный режим. Мужской голос считается как женский, а женский как мужской.

Изменено:

*   Немного изменён интерфейс
*   Улучшена работа нейронки для распознавания голоса мужской\\женский. Она всё ещё является эксперементальной функцией, и работает не стабильно.

Изменения в версии 2.4
Добавлено:

* Озвучка на разные языки (пока поддеживаются не все голоса и движки)
* Нормализация звука

Изменено:

*   Немного изменён интерфейс

Исправлено:

* Озвучка силеро выпадала в ошибку в некоторых случаях

## Параметры командной строки

\-st (SubTitles) input srt subtitles file  
Входной файл с субтитрами в формате srt

\-o output video  
Имя видеофайла на выходе. Если такой файл уже существует, то он будет перезаписан.

*   i input video  
    Входной видеофайл.

\-e engine  
Голосовой движок. По уполчанию Silero  
Варианты:  
RHV - RHVoice  
SILERO - Silero  
GTTS - онлайн TTS от гугла

\-z затихание (silence)  
При наложении новой озвучки, оригинальная звуковая дорожка делается тише в тех местах, где наложен новый звук. Это делается для того чтобы было лучше слышно новую озвучку. Этот параметр указывает на сколько заглушить оригинальный звук. По умолчанию -15

\-td temp dir  
Указать временную папку. По умолчанию temp\_dir

\-u Ускорение (speeding)  
Если полученные фразы в новой озвучке оказалиись слишком медленными, их можно ускорить. По умолчанию 1.0 (не менять).

\-dv default voice  
Каким голосом озвучивать. По умолчанию мужской для любого движка.  
Варианты:  
AUTO - определить голос с помощью нейросети (мужской или женский)  
AUTO\_INVERSION - определить голос с помощью нейросети (мужской или женский) и изменить значение на обратное  
M - мужской  
F - женский

Некоторые голосовые движки поддерживают несколько голосов, для перебора голосов добавьте к букве цифру. Например:  
M1, F2, F3  
Важно:  
значение M1 == M == первый доступный мужской голос  
значение F1 == F == первый доступный женский голос

\-d delete temp dir  
Удалить временные файлы после работы.

\-l Language
Язык. Укажите язык, на который озвучивать. По умолчанию русский.

\-n Normalization
Нормализация звука. По умолчанию -10